{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044394",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "건봉사 불이문"
    },
    "text": "1984年6月2日、江原道の乾鳳寺は文化財に指定されました。520年前(新羅時代の法興王7)に僧侶亜土が建立したこの査察は大部分が6・25戦争の時燃えてなくなった寺の建物で構成されています。乾鳳山四肢は、休戦ラインの民間人統制線の北側に位置し、ブルイムンのほかにもかかわらず、大雄殿、9階塔、7基の塔、48基の倒産、そして31基の石碑が残っています。ブルイムンは1920年に建設されたビルで、正面と側面の大きさはそれぞれ1つあります。建物の構造は八作屋根に翼工系となっており、屋根の四隅には竜頭があり、正面の軒下には'ブルイムン'という扁額が掛かっています。扁額の字は近代書画家海岡・金圭鎮が書きました。乾鳳寺の基壇には、長臺石になっていて、礎石は気団四方に囲まれており一辺の長さは62センチ、高さは26センチです。建物間の距離は正面が308センチ、側面が246センチです。また、柱は石柱とモクジュカ混用されています。石柱下段の高さは155㎝で、四角形であり、上面はベフルリム手法が加味された円筒型です。この部分には長さ94センチの金剛杵(こんごうしょ)もいて、上面には石柱を受けるため、原形突出が用意されています。天井には看板がかかっているが、扁額には'ブルイムンの再建丹青大施主'、'ソルアムダンボンフン'、'吹き2955年戊辰4月に'という書き込みが墨にかけられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "乾鳳寺はいつ文化財に指定されましたか？",
            "answer": "乾鳳寺は1984年6月2日に文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "誰が乾鳳寺を建立しましたか？",
            "answer": "乾鳳寺は僧侶亜土によって建立されました。"
        },
        {
            "question": "乾鳳寺の建物の一部は何によって失われましたか？",
            "answer": "乾鳳寺の建物の大部分は6・25戦争の時に燃えてなくなりました。"
        },
        {
            "question": "乾鳳山四肢はどの位置にありますか？",
            "answer": "乾鳳山四肢は休戦ラインの民間人統制線の北側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "乾鳳寺の建物にはどのようなものが残っていますか？",
            "answer": "乾鳳寺の建物には大雄殿、9階塔、7基の塔、48基の倒産、31基の石碑が残っています。"
        },
        {
            "question": "乾鳳寺のブルイムンはいつ建設されましたか？",
            "answer": "乾鳳寺のブルイムンは1920年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "乾鳳寺のブルイムンの特徴は何ですか？",
            "answer": "乾鳳寺のブルイムンは八作屋根に翼工系となっており、屋根の四隅には竜頭があり、正面の軒下には'ブルイムン'という扁額が掛かっています。"
        },
        {
            "question": "乾鳳寺の基壇はどのようなものですか？",
            "answer": "乾鳳寺の基壇は長臺石であり、礎石は気団四方に囲まれており、一辺の長さは62センチ、高さは26センチです。"
        },
        {
            "question": "乾鳳寺の建物間の距離はどれくらいですか？",
            "answer": "乾鳳寺の建物間の距離は正面が308センチ、側面が246センチです。"
        },
        {
            "question": "乾鳳寺の柱はどのように構成されていますか？",
            "answer": "乾鳳寺の柱は石柱とモクジュカが混用されています。石柱下段の高さは155㎝で、四角形であり、上面はベフルリム手法が加味された円筒型です。"
        },
        {
            "question": "乾鳳寺の天井には何が掛かっていますか？",
            "answer": "乾鳳寺の天井には'ブルイムンの再建丹青大施主'、'ソルアムダンボンフン'、'吹き2955年戊辰4月に'という書き込みが墨にかけられた看板が掛かっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 431,
        "QA": 500
    }
}